谷阿莫挨告首出庭 面對下載影片問題卻龜縮

網路紅人谷阿莫以獨特詼諧的方式、在幾分鐘內講解電影內容，並重製影片爆紅，但影音平台KKTV和電影公司「又水整合」不滿谷阿莫使用盜版影片並重製，控告谷阿莫涉嫌違反《著作權法》，台北地檢署今天下午首度以被告身分傳喚谷阿莫到案說明，提告片商也一併出庭，庭訊結束後，谷阿莫重申要大家重視「二次創作」，但被問到影片來源，谷阿莫卻掉頭走人。

今天庭訊約一個多小時結束，谷阿莫面對大批媒體採訪，他表示：「關於我要答辯的部分，剛剛其實都已經在法庭中陳述了，你們也知道，偵查不公開的原則，我不方便講太多，只是我個人還是希望二次創作這件事，是可以在台灣甚至整個亞洲受到重視，更被大家保護跟尊重，謝謝。」

《蘋果》追問谷阿莫「那你有非法下載影片嗎？」、「要不要說明一下影片來源？」谷阿莫卻掉頭就走，避談此事，媒體問谷阿莫對自己有沒有信心？他回稱：「不管有沒有信心，朝自己的目標努力去做」，並坦言會繼續創作下去。至於是否與告訴人和解，谷阿莫也以偵查不公開為由，拒絕說明。

片商先前大動作提告後，檢警懷疑，谷阿莫下載影片的來源可能並非正版，今年4月已持搜索票搜索谷阿莫的公司，谷阿莫也已接受過警詢。

谷阿莫挨告後曾透過YouTube發佈聲明指出，他認為他製作的「X分鐘看完XX電影」系列網路短片，應該符合著作權的合理使用原則，在評論、解說、研究、教學或新聞報導等情況下，在合理的範圍內，可以不事先經著作權人之授權，而使用網路上已公開之他人著作內容，否認違法。 (呂志明、吳珮如／台北報導)

抵告啦

谷阿莫嘅價值
係批評爛片 減低觀眾中伏機會

點知好電影都亂鳩評論
完全唔識評論

真係唔死都冇用
速食界名將

將啲前因後果用以偏概全嘅方式整片
漠視劇情鋪排簡化來龍去脈來取悅蠢人觀眾
睇果堆人都腦生癌嘅
抵撚死啦

Btw我幾鐘意睇佢講 果d成百集既大陸電視劇

一來自己一定唔會睇，二來想知d咩劇情可以有成幾千分鐘

二你老母次創作咩
劇透曬人地個故事加少少幽默就叫創作

抵死啦，侮辱電影嘅仆街

一啲都唔幽默

世上蠢人特別多，錢又特別易賺

一面笑人地幾百萬成本既制作
一面用佢地既制作無本生利賺錢

睇佢都主要係recap番前一兩集
有時第一二集真係唔記得左又唔想重新睇過晒時間

你條友把聲嘈撚到，而家抵鳩佢死

大家好 我是谷阿谷
今天要跟大家講一個大魔王........

科科

垃圾

「關於我要答辯的部分，剛剛其實都已經在法庭中陳述了，你們也知道，偵查不公開的原則，我不方便講太多，只是我個人還是希望二次創作這件事，是可以在台灣甚至整個亞洲受到重視，更被大家保護跟尊重，謝謝。」

屌你成段都有聲

點解佢仲夠膽大條道理咁扮無事？
定係佢唔知非法下車電影係犯法

抵啦
把聲咁撚難聽

抵撚死呀

邊有人會認真睇
係無野做想笑下先睇
咁撚認真做咩

好撚憎呢條友

條傻鳩主力搞微博 抵死

聽撚到把死人聲就覺得煩

有D長劇,系列戲聽下無所謂,但有點直頭亂改人劇情真係

大把影評人整得有heart過佢,洗撚聽佢咩一早回晒塘

靠鳩up發達

fair use係ok
但用個d係咪正版先？
如果唔係正版咁告佢攞翻版二次創作？？？

死刑吧

抵撚死

真係唔知你地屌乜，你地無非法下載過？你地av全部買正版？
有d戲我聽完佢講我都會有興趣睇一次，可以話佢介紹左好多戲俾我睇，更何況睇戲唔只係得劇情，演技對白畫面特效，仲有好多野可以睇
唯一要屌嘅，應該係果啲睇完佢就當睇晒成套戲嘅觀眾，真係好乞人憎

傳召 谷阿莫 定 仲惟鼎

唔講非唔非法下載啦

佢Ｄ影評係亂咁評架

真係會有人俾條撚樣誤導到唔睇套電影囉

之前唔係好撚型既咩 做乜死狗咁款

首先，我有一堆正版av，全部係去日本旅行買返黎唔好講咩有非法下載過就唔唔出得聲既臭蟲論，佢係網絡上受關注既人，亦有利益衝突，唔係你down套av落黎偷偷地劣完鳩用紙巾抹抹就算。
你講個種係佢好既影響，而壞個方面係套戲未落畫，佢用翻版整片，都會有人睇完佢鳩up就唔入場，影響票房。
其實佢搵d冇乜人識既舊片，用正版做條片出黎先最好，真係介紹電影。

對自己有利就要尊重，輸打贏要

有續集上映，佢講返前作又點計

想問點點解咁多人憎佢
非法下載電影定導向觀眾用幾分鐘對電影評價?

我護送你走先

我唔憎佢,但都覺得佢死硬。

不嬲做生意同消費者係兩套標準，有收入就要守規矩呢啲常識都唔知

因為佢youtube有分紅

你話唔收錢既二次創作 我認同

屌你 好嘔返曬d 廣告錢view錢出來

有人話，YouTube有分紅
我就話，連登仔眼紅

依條垃圾 unfollow左都見撚到佢 槍斃佢都覺得佢太舒服zz

咁前作冇正版?在我立場係冇問題架，我上面講左壞影響，呢個先係最大問題喎

一直告緊呢樣野

直擊連登仔左心房

連登仔同支那豬有乜分別
又怨毒又幫特權階級講說話

拎人地啲作品黎侮辱
真係好有特權權階級

咁咪影響左影碟收入囉，有冇腦架你

同連尼住一撚樣
冇牙joe邊有得今日咁多廣告😨

連登仔:
av求seed，share share，傻鳩先買碟
聽歌，千千破解版 moov上淘寶買crash帳號

科科

咁撚似啲廢老廢中嘅口吻

佢亂評阻人發達喎
緊係死啦

公道啲講，佢都唔係做緊影評，而係將套電影重新演譯一次

嘩，你唔去屌放seed啲人

二次創作點解唔可以收錢？

點侮辱法？

講解下自己出庭內容啦喂

有冇90秒看完谷阿莫審訊過程？

之前佢拍條片出黎澄清既時候 仲要串撚柒柒咁
除左一開頂果幾條 因為新鮮感 覺得好睇之外
其他根本都係垃圾
條條都係用佢既角度去講套野

之前睇佢啲片 都係睇佢講啲我未睇過既戲
點知後尾有次禁左落套我睇過既
真係即場就地屌左佢老母

大片都由佢啦
連小眾電影都玩真係好撚過份, 片商可能都冇乜錢賺, 仲要畀你矮化、膠化套戲

一陣又有智障問你點矮化膠化

偷片狗快撚啲死

佢不過幾分鐘內講晒故事內容,邊有評論呀

眼唔眼紅 同 條友有無非法下載係兩回事黎
上面班人咪撚spin啦

其實谷阿莫審訊講的是一個大魔王被打敗的故事
從前，有一個叫谷阿莫的人......

的確講得生動有趣

不過非法下載始終係侵權
呢個問題其實全部人都係咁
只係人怕出名豬怕肥

有深度既戲都會因為佢完全唔會提變到好似垃圾戲咁